[遊記]11月頭一個人8日東京睇博物館+設計+大路景點之旅

原Post:
由於旅程去到未到一半發覺自己打字能力跟唔上Live速度 ，於是諗住返嚟再寫埋，但又見到啲部份圖片好細張而且個post由沉底嘅關係，決定寫多少少補充多少少重post，完整少少咁記錄一下

話說之前想去一次東京設計師週參觀，而且睇咗吳東龍幾本東京設計系列有啲地方都幾想去於是年頭一早買左11月頭既機票飛東京，點知因為上年個展覽出左意外今年停辦，飛就買咗唯有一支公自己去

上次去東京嗰陣行程都係同行朋友plan，結果好多主流景點例如東京鐵塔都冇去 ，反而去咗高尾山、江之島 。咁所以今次我就計劃咗會去D大路景點+各類展覽+行下書講嘅特別建築/鋪頭。一條友主要都係要閒逛為主，出發前都真係有D緊張，因為以往去旅行基本上都係唔理交通嗰啲，等同行嘅人plan晒

今次行程都有好多地點想去去唔到，主要都係買唔切入場券同就唔到時間 ，不過唔緊要反正去東京咁方便遲下再去

出發前已知去唔成嘅地方
草間彌生美術館（出發前先知要買飛，但一早賣晒）、吉祥寺+三鷹之森吉卜力美術館（買唔切飛）、ADMT東京廣告博物館（裝修緊）

原定計劃咗去但無去嘅地方
Day 1:／
Day 2:東京國立博物館、Amuse Museum、上野之森美術館
Day 3:／
Day 4:100%ChocolateCafe.、新丸之內大樓
Day 5:／
Day 6:築地本願寺
Day 7:三得利美術館、朝日電視台
Day 8:NTT InterCommunication Center、根津美術館、中目黑高架下

實際行程
Day 1:成田機場 >> 旅館 >> 新宿眼科畫廊 >> 新宿求其行 >> 旅館

Day 2:旅館 >> 上野 >> 國立西洋美術館旅館 >> 東京都美術館 >> 阿美橫町 >> 淺草 >> 淺草寺 >> 淺草文化觀光中心 >> Skytree >> 旅館

Day 3:旅館 >> blue bottle coffee 清澄白河店 >> 秋葉原 >> 2k540 AKI-OKA ARTISAN >> mAAch ecute神田萬世橋 >> 旅館

Day 4:旅館 >> 銀座 >> 銀座博品館 >> 三河屋 >> 銀座Uniqlo >> 伊東屋旅館 >> 東京駅 >> 皇居外苑 >> 東京中央郵局 >> KITTE >> 東京鐵塔

Day 5:旅館 >> 台場 >> Bills >> Sony Exploria Science >> 富士電視台 >> Diver City 高達 >> 日本科學未來館旅館 >> VenusFort >> 大江戶溫泉物語 >> 旅館

Day 6:旅館 >> 築地 >> Panasonic 汐留博物館-表現への情熱 カンディンスキー、ルオーと色の冒険者たち >> 宮崎駿日本電視台大時鐘 >> 日本電視台塔 >> 汐留Caretta >> 品川原 美術館 >> 五反田Tokyo Design Center >> 旅館

Day 7:旅館 >> 六本木 >> Tokyo Midtown－Good Design Exhibition部分作品展示//Panasonic Design History >> 21_21 DESIGN SIGHT-野生展：飼いならされない感覚と思考//Glass Project >> 國立新美術館-安藤忠雄展-挑戰- >> Design Hub-Good Design Award部分作品展示 >> 森美術館-THE多啦A夢展 >> 旅館

Day 8:旅館 >> 中野百老匯 >> 村上隆Cafe >> 中野商店街 >> 中野唐吉訶德 >> 羽田機場

先隨機post一堆圖，各位唔洗期待有靚景靚相

根據之前個post我推斷你可能會問我嘅問題
1.
Q:成個行程總共洗咗幾多錢?
A:計返應該大概$8000HKD左右，機票搭UO $640，住$1431，展覽門票大概洗咗$1000(無認真計)，手信大概$700(無認真計)買嘢唔算話好多（自問），應該$1000內，其他洗費都係食同搭車為主。

2.
Q:間膠囊旅館幾錢一晚?
A:我就$1431HKD總共7晚，用A字頭嗰間訂。

3.
Q:旅館check out 左，d行李可以繼續留係locker?夜晚先check in 得唔得?
A:可以，而且所謂check in out好快，朝早就咁俾張卡同袋衫職員，夜晚返嚟時俾passport佢你再簽一簽名，拎返張卡就得，locker同床都會係返嗰個號碼。

4.
Q博物館相係咪偷雞影?
A:唔俾影嗰啲我無影。

5.
Q:交通方面用咩pass?
A:無用。因為廢事煩計抵唔抵，而且都係喺市區同埋集中1,2個站行足1日，計返未必平好多甚至會蝕。

6.
Q:識日文?
A:唔識。

7.
Q相用咩影，點解影到咁柒?
A:三叔S8，用auto mode而且有時手震

8.
Q:樓主係咪識Art／建築?
A:完全唔識。

9.
Q展覽門票通常幾錢?
A:平均1000羊，有D展冇咩好睇又係1000，好多嘢睇嗰啲又係1000，唔差太遠。

出發！

Day 1

一落機發覺Sim卡用唔到搞左成半個鐘好彩最後搞掂

之後去換Skyliner票，喺網上某k字頭旅遊starup用埋優惠code買好似平過正價成40蚊港紙，不過個counter少啲眼力都唔知係邊。

搞得嚟好似遲左原定計劃成個鐘不過一條友無乜所謂

今次住嗰間叫9hr北新宿，係膠囊旅館嚟，喺韓國街嗰頭，雖然係窮撚旅行先會住嘅地方，但設計上真係唔話得，極簡設計之外仲幾有科技感。

睇個門口以為係啲咩高級地方。

大堂三架Lift，所有人做乜都要用中間嗰架上8樓先然後再分流，圖中就係男人專用lift

喺8樓男女各自再分開搭lift去各自睡眠區或者沖涼區，呢個設計可以令到成間野淨係請頂樓兩個職員就可以確保無男人走去女人區，都算幾有效率 （利申未去過其他膠囊唔知係咪都係咁）

8樓係reception同common room，附近食肆多到痴線乜撚都有而且都開得好夜，宵夜呀嗰啲可以出去解決都得，不過隔離就喺7-11，買上嚟睇住片食好似仲開心

職員Confrim晒啲野就會俾部ipad你簽名，係呀用手指喺個moon上面篤，真係估佢唔到

Check in 後張會派張紙咁薄嘅卡，上面有你check in check out時間。就算你連住幾日都冇，每朝早10點前都要去8樓check out，然後可以喺1pm後再check in返，locker喺呢段時間唔開得，不過可以繼續擺野，好似有啲煩

紙咁薄嘅卡上面其實係qr code嚟，個qr code用嚟開locker，個locker夠你放行李同鞋

仲派發個人物品包括毛巾拖鞋tee，好方便，不過件衫唔啱我size

放低野之後就出去新宿，望見人真係好多，apps話行路同搭車差唔多快，於是行路出發

呢度介紹大家去東京可以用Citymapper呢個apps，基本上打你出發地目的地佢就會教埋你點行點轉車，喺香港搵路我都係用佢居多

行左大概15分鐘終於到第一站 - 新宿眼科畫廊
其實我完全唔知裡面有啲咩睇，不過見網上有人講過下，見第一日其實無咩地方好去就去睇下，個門口都正正常常幾有型

入到去係好多張格劍圖，自問就唔太識欣賞

之後有啲應該係扮小朋友畫嘅野，又係唔識欣賞

裡面有個另外一個展，又係唔知前因後果所以無咩特別感受

喺隔離間Daikoku買啲藥妝之後向Bigqlo嗰邊出發，落住雨行其實真係好無癮，想影相都有難度，之後其實都係周圍行吓，商場嗰啲如果唔係一心諗住瘋狂買野其實行過一次都唔係好想行，跟住去食飯

本身諗住第一餐就食燒肉，不過真係選擇困難，而且人真係好多，行到歌舞伎町嗰頭左揀右揀最後揀左間食吉烈牛算

價錢由1300羊起跳，我叫左個應該算貴嘅餐，24xx羊埋單，老老實實之前嚟幾次日本都冇機會食吉列牛，一直好想試，不過呢間野我就覺得麻麻地咁，可能因為太薄又要維持啲牛肉喺生嘅狀態，個炸皮好似都係偏凍，冇想像中咁正，唔點汁就咁食會食到個皮凍左嘅油味，不過飯同湯就任嗌，實餵得飽你，而且總括嚟講都算好味，但如果有日你見到有台灣blogger話呢間野係“不能忘懷的終極美味”就肯定係呃你。

食完飯去打左兩鋪機，一條友冇乜好玩，之後又行路行返去capsule

個common room對比落雨既天氣真係好靜好舒服，仲有自修室位，睇鹹片應該都冇難度

時間尚早於是自閉陣係度打下文
打到咁上下想食野就落左去食松屋，之後返嚟沖個涼

沖涼房私隱度幾夠

都叫應該有嘅有齊，有風筒不過無棉花棒嗰啲，之前試過訓網吧有埋睇鬚刀

刷牙但無杯

之後再去common room坐陣

訓覺地方都叫幾闊落，係衰在得一個插蘇位

Day1完

Day 2

朝早又落大雨，因為比原定時間遲左起身，所以冇食早餐就搭車出去，結果仲要搭錯車

到目的地- 東京國立博物館，但唔知點解好多人，所以都係決定睇其他先，有時間再睇

國立西洋美術館 - 常規展 500日圓，特別展冇乜興趣，不了

入去就係吹奏下美術館個建築先，個建築師叫Le Corbusier 法國人，維基話佢係功能主義之父，幾個日本出名嘅設計師都係佢徒弟，總之就勁人啦，咁個美術館上年申請做世界文化遺產所以一入門口就話俾參觀者知

之後上一層就睇畫，啲畫主要都係畫下聖母、耶穌、天使為主，最大鑊係得畫名無註解，因為大部分都好似係16,17世紀畫，應該館方都未必知啲畫講乜

再之後就睇啲再近少少年代嘅畫

十足霧霾下的北京，但實際上好似係畫緊英國

好多老友記嚟感受文化氣息

跟住有個叫“地獄門”嘅素描展覽

老實講好似睇龍虎門手稿咁，啲動作好浮誇下

呢個叫“復仇女神”嘅應該係黑人嚟

“逝去的愛”到底係邊一門性愛招式

咁似我夜晚睇戲嘅場景咁嘅

真係諗唔透

呢個就係”地獄門”

繼續睇下畫

呢幅又再返翻嚟近我地少少，叫做貧窮的漁夫

呢幅我幾鍾意

又有啲雕塑睇下咁

跟住睇下啲抽象野

已經唔記得幅畫主題係乜

呢幅犀利

唔知呢兩位老友講乜呢

成個館最勁抽應該係莫奈啲畫，識art嘅朋友呢個館可以去下

繼續落雨

諗住去上野之森美術館

點知要排隊

龍尾唔知去到邊

要排90分鐘，好天仲可以排下，又凍又濕都係不了，吹病之後幾日仲大獲，唔排了

跟住見到有個叫文化會館嘅建築，又幾靚咁喎

Museum shop賣嘅野好似都幾文青feel

全部都係著名音樂人

演出資訊？我以為係文化博物館，點知原來呢度係文化大會堂

轉場去東京都美術館

呢個美術館同博物館又唔同玩法，基本上每期又唔同野搞，通常都係各路協會自己申請搞擺展覽咁，我眼見就有啲入場要錢，唔洗錢嘅都好多

一個Artist group搞嘅油畫展，咁啱啲畫家喺晒現場，可惜我又唔識畫畫又唔識日文

呢幅好過癮，明明一邊打緊仗，另一邊就格緊劍，再過少少就教徒弟，實在非常逗趣

繼續行
有個協會搞嘅比賽，入場者可以填form投票

呢幅以為係相嚟，好似cd封面

轉角有講下呢個協會嘅前世今生

呢幅畫根本就係畫緊而家，大雨到仆街

其他作品

之後有呢個雀仔模型展，影左幾張先見到呢度唔俾影相

museum shop啲野都可以一戰

由於朝早冇食嘢太肚餓又行得太耐，加上van goh個展場門票要成1600羊，但可以睇幾個展，齋睇van goh又唔抵，睇晒又驚唔夠時間，都係唔睇算

總有機會香港都搞返次，題外話之前香港搞嗰個羅浮宮展好正好震撼

離開上野恩賜公園範圍，去阿美橫町搵食

話說上次嚟都有行過，其實真係無咩睇，大量鋪頭都係好似女人街咁，賣啲疑似假野

行左成條街都冇野啱食，返返去一入嚟見到嗰間食豬肉飯嘅

因為好肚餓，直接叫左個mega豬肉蓋飯

都幾醜樣下講真，一食落係一種好熟悉嘅味道，但又講唔出係乜，不過完全唔覺得係日本風味，食到咁上下望下menu，原來係山椒麻味，落order嗰陣完全無為意到。 山椒麻味即係乜嘢味？簡單講直頭就係雞煲味，你可以想像碗蓋飯就係，放啲豬腩肉落雞煲到打邊爐再送個白飯咁，食完係好飽，但講真味道普普通通，埋單980羊

食完再行多陣就搭車去淺草

落雨濕到對鞋都係水真係麻麻哋想認真行吓啲鋪頭，之後都係行吓仲見世通，冇乜特別，大概同日本其他神社廟宇嗰啲鋪頭差唔到

之後都係求其行吓，冇乜特別

就算唔開門道門都可以好講究

直接回程去睇淺草文化觀光中心，中心由隈研吾設計（好似係），老老實實睇出面邊個會知佢喺資訊中心嚟

冇估錯的話應該係淺草上野嘅城市模型圖

拎埋Design award，威

頂樓係觀景台，好可惜天色極差

平時冇落雨好似可以係出少少

連條樓梯都零舍有Style

下一層有個展覽仔，都係講下周邊地區咁

另外又有講西洋美術館個建築師啲威水嘢，申請到世界文化遺產係真係勁嘅

丹下健三、安藤忠雄、前川國男呢三個連我呢啲唔識建築嘅人都聽過嘅都係佢徒弟或者受佢影響好多...

時間唔知點解仲好早，之後返到去先發現原來去漏左個muse美術館...

由於時間尚早而且又已經全身濕晒嘅關係，我決定由本來搭車改為行路去skytree

先上吾妻橋，話說喺地鐵站見到話吾妻橋有觀光案內所，話唔定有野睇下

有座維修緊既Building，有巴打話係Asahi Beer Headquarters

指示牌話有大量廟睇...邊個會專登去睇呀大佬

見到晴空塔了

附近都係民居，冇乜野睇，係得呢個得意啲

又近左

繼續行

終於到達，前後差唔多行左成30分鐘，早知搭車算，又凍腳又攰又冇野睇

跟住都係行下商場，冇乜特別

食左個章魚燒，個醬有啲蝦肉，叫做特別啲，一個人食咁多隻原來都真係幾飽

行到咁上下上去諗住入場睇景，呢隻撚屌其實好樣衰下

點知個職員話You can see nothing，再望下個live preview，竟然係一撻灰色...成千幾羊睇灰色都係留返下次算

再行下街就返去

由於真係好柒大雨，喺酒店隔離間seven買啲野當晚餐算，反正唔算太肚餓

點知沖完涼佢停晒雨...我屌你老母朝早完全無停過你同我夜晚無雨...

Day2完

Day 3

起身我發現外套仲係濕晒，冇計照着頂硬上，feel到自己有陣流浪漢嘅味道，仲要返工時間一齊同人逼車，真係尷尬

話咁快到門前仲町站

行行行，好撚大風，啱晒嚟吹乾啲衫

仲以為係咖啡店，點知係地產鋪

行左一段距離，終於到達目的地 - 咖啡界嘅Apple : Blue Bottle Coffee

Blue Bottle Coffee應該係美帝野嚟，不過開到嚟日本都幾備受追捧，自問唔算識飲咖啡，不過一日唔飲咖啡會周身唔聚財，天氣咁好飲返杯靚啡真係人生一大樂事

係的確有幾分似蘋果

返工時間，排隊嘅人唔多，好似都有啲台灣遊客慕名而嚟不過啱啱飲完

冇店員會幫你執枱，自己拎返啲杯出嚟

Blue Bottle Genius Bar

大媽選購紀念品

認真沖咖啡

好似得下層呢幾個位

野食好似就得幾款

Pos用ipad做，介面夠簡潔，同間鋪頭幾襯

求其影下

佢會要你打自己個名，我仲以為會好似starbuck咁到時寫返落個杯到，原來係嗌飛用

可以買嘅產品都係嗰啲，咖啡豆、杯、濾紙，不過都幾貴下，如果要買最好買齊一set否則好似都幾on9下

自設咖啡工場，鄉下仔未見過咖啡店咁大排場

真係有人做野架

等嗌飛，好似都等左幾耐下，啲咖啡真係一滴一滴咁滴出嚟，係要啲時間

飲嘅選擇大概呢啲

叫左個朱古力曲奇同窩夫，仲有杯新奧爾良冰咖啡，其實有咩典故我真係唔知，不過凍啡好似就得呢款同Cold Brew，Cold Brew對我嚟講無乜味就不了，熱啡又太多選擇又唔識

坐呢個位

窩夫好撚好食，唔會話好粉同好乾，上面啲糖又令到個味唔會太甜，值得一戰

曲奇同香港地鐵站賣曲奇嗰間差唔多，係無咁甜

，但我覺得無乜特別，可以唔洗試

個Logo搞到成件事係真係有蘋果feel

用餐過程都成粒鐘，之後周圍行下

睇嚟呢間野成日俾人問點去Blue Bottle

附近都係民居，另外都好多廟，仲見到墳場同墓碑石廠，都叫都有人搞緊喪禮

周圍行下之後喺清澄白河嗰度走人，其實呢頭仲有其他野可以睇，不過我就無乜興趣，走人

落車慢慢行

見到綠色大樓就知到邊啦

上次嚟東京都去左兩趟秋葉原，所以其實都冇乜特別野，都係係咁睇下figure模型閃卡咁，最近都冇乜點睇咩動漫，本身亦冇乜買開咩figma呀周邊嗰啲，主要都係想睇下有冇啲咩二手野啱買

呢間野好波呀，專賣二手野，可以尋下寶

二樓仲犀利，啲二手av好新，新到啱啱出就有二手，舉個例高橋聖子前幾日出嗰套已經有二手買，應該都係啲人燒完softcopy即放居多

門外有個超特價尋寶區，有啲浸濕嘅cd、dvd嗰啲，有啲100羊有找，不過應該未必啱大家胃口，日本啲少女組合多撚到仆街，太子一隊深水埗又一隊邊識得咁多

之後去食燒肉，呢間治朗丸都有幾間分店，香港好似都有媒體介紹過，佢係一間立食燒肉店嚟，即係企喺度自己燒，理論上鋪頭就可以細啲而且啲人食完就走，提高翻枱率從而令到可以收平啲，成本放晒落食材度。一個人嚟食真係一流 ，因為其他食客都係一個起兩個止，無人會笑鳩你毒撚

如果唔識揀，可以叫店員推薦，佢會問你份量，咁佢應該係幫我揀左肩三角5件，我再叫左個白飯同烏龍茶，不過其實飲水會抵玩啲，野飲轉頭撳機好過

話說其實唔係好識喺日本分邊啲係韓燒邊啲係日燒，因為佢哋唔似香港分得咁明顯。

咁我之前都有上網查過，話說其實明治維新之前，日本人係好少食肉，燒肉呢種文化都係韓國人傳去日本，因此其實好多燒肉menu上面各部位嘅名，就算你識日文都唔會知咩部位嚟，因為其實好多都係由韓文轉換做片假名返嚟。

咁應該點分韓燒日燒呢？

韓燒會有n小碟泡菜醃菜嗰啲，而且會自動波上，另外抽風系統都可以略知一二。

韓國人對於舊肉嘅生熟程度冇咁講究，你會可以嗌到一大件肉嚟燒，燒完再剪開，日燒好難會見到，通常都係切好晒咁上。

另外韓燒通常會有一套既定食法，所以店員有時會協助下你，有啲鋪頭直頭會喺你面前幫你燒埋。日燒就相對會尊重食客自己嘅諗法，話知你燒撚到10成熟，你自己ok就得。

仲有日本燒肉有樣野比較特別，就係好少會燒雞肉，燒肉同串燒兩樣野分得好開，傳統串燒店理論上都唔會燒豬肉同牛肉

（以上所有講法都係上網睇返嚟，有錯請指正 ）

個人認為啲牛肉唔錯，於是加碼叫多兩件

食完上路，繼續周圍走

難得寫明可以影相咁就影下

行路去下一站

沿著高架橋行

大概10幾分鐘路程到達 2k540 AKI-OKA ARTISAN

顧名思義就係手作人嘅地方，強調以製作作爲主題嘅地方，2k540好似係鐵路撚用語，咁啱喺正鐵路高架橋下，呢個名都幾型棍

大慨有呢啲鋪頭，好多其實喺第二度都有分店

日本百貨店：有懷舊玩具，同埋啲精品咁

帆布店，賣下袋咁

2010年開始有呢個地方2011獲得good design award

有個小空間俾啲個體手作人賣野

呢個Leocraft勁呀，見佢即場整緊手錶

全部自己手造，啲款都買得過

賣女人野

小學生書包店

都係賣下啲精品呀飾物呀咁，太多了廢事慢慢講

呢間賣木制品

比佢套鍵盤Mouse吸引到

鍵盤好似90000羊，唔知有冇睇錯，但老實講，普通薄膜keyboard手感，唔抵

Mic 賣皮造銀包

可以任影，見有條友逐個逐個拎落黎影

既然強調製造，我諗呢度嘅咖啡都有啲料到

好多飾品呀女人衫呀袋呀帽呀嗰啲

呢度起緊女性專用嘅，9hr膠囊酒店，女人喺度住真係不得了，日日落黎行

如果係同女友去，你想睇毒野而佢又唔鍾意既話，放低佢喺度慢慢下你4,5個鐘後返嚟接佢應該都ok

離開高架橋，返返去秋葉原又行咗陣，跟住就行去反方向嘅mAAch ecute神田萬世橋，本來呢度應該係舊有嘅車站，而家就改建咗俾人賣下嘢咁，仲有餐廳同bar。

賣嘅嘢都係走生活品味路線，好貴下啲檯檯櫈櫈

唔知點解無人租

有個位講吓條橋嘅設計同歷史咁

大正初期(191x年左右)嘅神田萬世橋模型

咁啱夜晚，個模型跟住玩開燈

另外都有啲衫衫褲褲咁，比較啱女士行

入夜繼續行下秋葉原

經過見到有間牛串燒
於是叫咗支神戶牛同黑毛牛串

算係非常好食

坐埋馬路旁食

有個貓頭鷹cafe店員派傳單太出位結果被民眾撚，班友仔淨係影相又唔拎返張傳單

行多陣閃人返去

旅館附近食大勝軒，但求填飽個肚算

沾麵嚟講冇乜研究，我就覺得麻麻地，勝在食到我好飽

返去發現原來有格沖涼房可以浸浴，不過梗係唔浸啦

Day3 完

Day 4

今日起身已經10點幾，可能真係比較攰，好彩唔會話遲咗check out會罰錢啫。本來諗住一朝早先去築地食嘢，無計唯有改下行程，無食嘢直去銀座。

周圍行下先

跟住見到第一個目的地－ 博品館
其實都係賣下D有趣玩具精品咁，不過都有幾多我無見過，所以都可以行下

3樓有得俾錢玩遙控車，200羊5分鐘，如果幾個fd嚟我應該會玩

第二個目的地－三河屋

賣江戶料理，咸酸菜醃菜嗰啲真係好多
我就買咗兩包味噌湯，可以買原味一試因為我買咗D有蜆肉嘅但D蜆肉認真麻麻

之前見有網站話去銀座要行u記，經過即管就行下

D款真係好齊，有D系列好似無見過咁

假人會keep住轉

有一層叫U Tee store，個格局好似某啲潮牌咁，最後都買咗兩件，因為我帶唔夠杉去

周圍行下

見到Nissan晒佢嘅組裝技術（好似係）

仲有架concept車

繼續萬無目的咁行

咁啱經過畫廊入去望下

之後去伊東屋，一間都幾出名嘅文具店

做緊賣年曆主題，真係大開眼界，香港應該大部份人都係用銀行或者保險公司送嗰啲年曆，日本人多選擇到呢...

文具都幾齊全可以入下貨，我就買咗幾支印咗伊東屋logo嘅原子筆，因為老實講返工都係揸鍵盤，無咩文具特別話想買

之後去咗行東急手創館，都係睇文具多，不過好多地方都有呢間嘢，餓到仆街去食飯吧啦

有trip advisor推薦差極有限

無記錯係來自名古屋嘅鰻魚飯店

成3點，無乜人，而且要Last order了

我覺得幾掂，之前去福岡柳川專登食鰻魚飯好似都無呢個咁好食，好勁嘅炭燒味而且無骨。埋單3100羊

搭車離開銀座

不過個apps話都要行段路先到目的地，途中遇到遊行

Ok終於到東京車站，好似係東京其中一個交通中樞，歷史悠久

行下影下，座嘢真係幾靚

裡面非常繁忙

我發覺去到邊都有美術館

跟住往皇居外苑行，好多人影相，可惜我唔識影

周圍散下步咁，下次有機會都可以住呢頭參觀埋皇居，甚至跑下步，因為眼見都好多人係度跑步

跟住去東京中央郵局

D post card同精品真係好正，不過我無乜朋友，可以慳返

日本building唔知點解會係made in korea

行完過隔離KITTE，個人認為呢個商場定位類似K11嗰種

商場入面竟然有展覽館，免費入場，可惜冇得影相。

展示嘅都係東京大學嘅嘢，主要都係標本呀科學嘢為主，個裝修好似係扮返講室嘅樣。個人認為有時間非常值得嚟行下，展品都好豐富呀，特別啱理科人，佢仲有得賣東大出品嘅實驗性product，有幾款都係可以食同飲，都幾特別下，個人認為應該展好值得入去行個圈睇睇，如果你有時間的話。

之後行下商場，D舖頭都係似K11嗰類，賣下D文青嘢呀創意嘢飾物咁

有Good Design Store行

入面全部都係拎過Good Design Adward嘅product，都橫跨好多年份，有好多其實已經好common但喺當時都係一D好有創意解決到好多問題嘅產品

計數機咁嘅樣嘅Synthesizer，好撚正

拎住張嘢去睇嚟緊嘅Good Design Adward Exhibition可以有特價，雖然行程會去六本木，不過未必夠時間入場睇埋

我覺得呢張好撚似K11 D宣傳品style

日本真係好多呢類書店mix咖啡shop，香港就自修室mix咖啡shop

話說KITTE其實係舊郵局翻新改建而成，佢哋竟然將以前嘅局長室保留咗喺商場到

好老實真係無嘢睇，換轉喺香港一定將呢個位租埋出去，日本人喺保留舊事物上真係要respect

行到咁上下搭車，去東京鐵塔，距離地鐵站都幾遠下行咗段路程

海賊王精品店同餐廳，利申 無睇過

東京鐵塔其實都好耐歷史下，唔好expect佢底部個商場仔有咩特別嘢睇

海賊王主題樂園，無睇所以都廢事入去

決定食D嘢先上去，入咗去間食咖哩嘅

但完全無人咁濟，心知不妙，早知去隔離food court

芝士燒牛咖喱飯，1700羊，味道還好，不過呢個價錢真係貴同份量有D少

搭升降機衝頂，開門又係紀念品店

做緊萬聖節活動，成件事好歡樂

點都要拎手機影下夜景

落一層（定唔記得上一層）有餐廳，有live表演

無咩特別嘢講，係咁多

ByeBye東京鐵塔，一個人回家的路特別凍

真係唔夠飽，所以返去再食返個松屋

Day 4 完

Day 5

今日去台場。話說上次去東京足足去咗2日台場，一日行商場，另外一日主力留喺joypolis，但其實都係未行哂台場D景點，所以今日再嚟

落車見到Decks

天氣唔錯

鋪頭大多數都11點開，入Bills食個靚早餐先

我梗係叫招牌菜熱香餅啦，好撚正，鬆軟到不得了，D糖漿淡淡嘅甜，而且唔會好死實，落晒佢都唔怕

我以為呢舊都係香蕉，點知其實係牛油嚟

埋單1620羊，下次一定再食過

時間尚早，冇乜人

唔知點解D相影出嚟好暗，明明應該好光先係

見到個sony explora science就二話不說買飛入場，由細到大都比較鍾意sony嘅產品，cybershot同vaio都叫做換過幾代咁，不過而家...

已經玩到好普及嘅AR mirror

笑得最好就會喺呢度出現

其實無咩嘢睇，可以話中中地伏，呢度根本就係一個美化版嘅科學館，定位係老母帶小朋友嚟學嘢兼玩嘅地方，都係講下D 光呀聲呀，再講下sony D產品點樣用咗呢D技術咁。

呢個應該算係近期D，AR 技術嘅遊戲去俾小朋友了解下海洋

下一站－富士電視台，除咗本身電視台裡面嘅節目嘢之外，建築係由丹下健三團隊設計，對建築有興趣嘅朋友都可以多多留意

入側門就見到一堆小丸子、龍珠、海賊王嘅夾公仔機同貼紙相機

呢兩隻嘢等同TVB嘅tvbuddy and friends，老是常出現

無乜人識嘅海螺小姐展覽品

仲有紀念品店

thomas火車 D 朋友？

出發上大樓

又係藍色史努比

N年前台場海賊王架船嘅船頭部分

入去舖頭睇下有無嘢啱買先

可以幻想下如果有降魔的扭蛋會點

以為係少女組合嗰啲，點知係主播系列，其實香港D主播都可以出下紀念品，都應該有人會買

唔同動畫嘅產品都有得賣

可以上25樓嘅展望台，糾結咗陣上唔上去好，因為其實我知無乜嘢睇

最後都係上啦，反正一場嚟到

做緊結衣套乒乓情人夢嘅特別展

無咩嘢好睇

可以俾錢打波，不過我無對手

展望台嚟講嘅話，都係展望下先係主菜

又有得賣tvbuddy and friends

落一層，除咗某個節目嘅錄影場地還原可以參觀下之外就無特別嘢

周圍都係窗，俾你可以周圍欣賞下台場嘅景色，夜晚睇應該會唔錯

金波都算係電視台建築嘅一個重點位

落返去，可以睇下唔同電視節目嘅展品同資訊，唔洗入場費的

都幾得意，好多都直頭可以玩

海螺小姐卡通入面社區嘅模型

小丸子手稿

再欣賞下電視台嘅建築本身

向下一站進發
天氣真係唔錯

到達diver city，呢個商場之前有行過，認真行真係可以行半日，不過小弟真係冇嘢想買所以直接去地下food court食D嘢先

food court有幾部機可以用中文俾你落order，揀完佢會出返張QR code紙，拎去俾店員就落到單，點知咁戇鳩D機唔係jam紙就無晒紙，最後都係要直接面對面落order

揀咗間食拉麵

都算ok

雖然夠飽，不過由於口渴就去咗隔離諗住買咖啡飲，見叫餐有平於是叫埋個抹茶甜甜圈，味道麻麻

食完出去影下高達，都係圍住個圈唔同角度咁影，post幾張，無謂獻醜。
由於無睇UC嘅關係，所以其實對於Unicorn無乜特別興趣，我就覺得元祖型棍D，影完叫做到此一遊就閃人。

又一段長路程

行到呢度又見到藍色史努比

行咗成15分鐘終於到科學未來館

距離關門時間大概得返個半鐘，要抓緊時間

Let’s go!

真係好多嘢睇 ，不過時間關係真係無辦法一一咁慢慢睇，建議諗住嚟嘅各位預多少少時間喺度

紅色洞入面有D片，主要都係講唔同嘅自然或者人為災害為人類帶嚟咩影響咁

呢個好似係模擬唔同嘅工業點樣形成到天災，我已經唔記得詳細係講咩

俾參觀者玩問答遊戲

介紹火箭引擎，第一時間諗起火箭下町

求其影下唔詳細睇廢事一陣唔夠時間行晒全部嘢

電子留言版，諗起前排去科學館好似仲用緊紙張留言...

講下醫療科技嘅發展

可以玩下模擬內窺鏡手術，好難玩，好容易手震...

咁啱樓下做緊Honda隻ASIMO表演，不過已經差唔多表演完。一日有幾個時段表演，去參觀的話記得預留時間睇。
之後返到香港咁啱老細講起話呢隻嘢core好似已經好耐冇更新，可見日本仔機械人技術一早已經好成熟 ，而家隻野已經只租不賣，主要因為造價太貴

有D展品比較啱小朋友睇多

呢個太空艙令我諗起香港科學館，不過香港就南極人哋就太空

可以同天幕中間粒大波波互動

Miss咗最後一場表演 ...可惜...呢隻嘢最出名係跳舞同埋踢波

日本第一代兩腳行走嘅機械人同我老母差唔多年紀

介紹返咁多代標誌性D嘅日本機械人

呢隻洛比應該算係比較出名又近期D，之前要買足70期雜誌先砌到，識得聽同講廣東話，好趣緻。
參考link:

可以撚下另外一隻機械海狗，不過無咩好玩

展示機械人D微動作同微表情，到底點做出嚟

隔離有個製成品可以玩

可以入去左邊間房扮演機械人，帶上headphone,mic加埋個mon可以以機械人視角聽睇同講

另外一個就同機械人交流

其他展品

未來館裡面有餐廳，晏晝入嚟行半日真係啱啱好，我就唔係好夠時間睇

有個兒童區可以比D小朋友喺度放電

座位版平行車,可以比錢試玩

可以訓上張嘢度慢慢同個地球互動

最後行埋精品店就走人

天黑了

無人睇 瞓前一pish

Good
I will use yr trip as my reference in January

Pls continue

thanks!今晚繼續

好正

行路去Venus Fort，台場嘅outlet，主要我都係想順便睇下nike 有無嘢啱心水

感覺好似去咗澳門個美高梅咁

行咗陣發覺冇人睇，見到Toyota搞嘅車動力能源變遷展覽，入去睇睇

主要都係介紹下以前發條動力，跟住蒸氣、汽油到混合動力嚟推動車輛嘅變遷，最特別係見到有架車係因為以前打仗所以唔夠能源要改裝嚟用木炭發動

之後都係睇下模型擺設咁

東瀛法拉利

一家大細行嘅話應該又係可以行半day，但價錢嚟講倒不如去其他outlet mall好過

然後搭車去下一站

就係好多人都會去嘅大江戶溫泉物語

入到去揀返件浴衣先

更衣室裡面有教學，都係D基本嘢啦

換完衫出去

周圍行下，所有消費都係嘟手帶，主要都係食嘢多，另外有占卜、打機、精品店咁

咁當然去咗浸下腳先啦

地方算係淺窄，個池裡面D石春真係令人寸步難移 ，如果成班fd有男有女坐埋一邊吹陣風吹陣水應該都幾過癮

之後就去浸主菜，入到去拎毛巾，另外會再有locker俾你lock返件浴衣呀手機咁，浴池都係一般有戶外有戶內咁，個範圍比想象中細，講真無乜特別。 今次第一次自己一個浸溫泉個感覺真係爽好多，之前同fd浸反而可能仲會有D尷尬，一條友唔撚識其他麻甩佬赤裸裸無乜嘢，而且浸幾耐都得，可以話寧舍relax。

浸完決定做勇士直接喺度食D嘢，食壽司，預咗中伏

望個樣都知咩事啦，都係食少少補充體力返去再食嘢啫

Day 5 完

Day 6
今日起身起得都已經10點幾，浸完溫泉特別好瞓，出發到築地

由於之前已經喺度詳細觀光咗次，所以都無特別影相直接揾食，首先買個幾出名嘅木村家紅豆包，一個普普通通嘅包咁就240羊

然後搵到同事推介嘅虎杖，佢就話呢間嘅海膽飯幾抵食，即管睇下

上層得我一條友，感覺好奇怪，因為經過都見到好多間鋪頭排晒長龍

由於我同事無實際講叫我食邊款，咁就叫咗右上角3500羊嗰款國產海膽飯

呢個價錢嚟講又真係幾多下，不過好似開始有少少溶溶地咁，食落啖啖都係海膽，都算ok嘅，埋單3780羊

食完再去食玉子燒，個名叫大定，之前食過其他味道不過而家飽飽地要原味好了，盛惠100羊

經過咁啱世界小姐嚟拍嘢（好似係）個個明明都唔識班女都走去合照，其他途人就圍觀搞到更加寸步難移

最後求其搵間嘢食生蠔刺身

都係叫個最普通嘅刺身set，食落真係普通到無嘢講，食生魚都係去啲隔離就係海嗰種市場抵玩D

反而生蠔算係幾ok，價錢都比其他舖頭平少少，最後埋單5080羊

pish

其實都去少左好多建築同埋設計嘅地方
見你行程都係觀光點為主

的確係 拎起本設計東京2.0一對,我估我去左10份1都無

隻機械人好得意，香港有無得賣

買齊咁多期就可以砌

Venus fort未必去
但是tokyota個能源展是否期間限定？

應該做到11月9號就已經完左

是否還有遊記？加油💪
有冇去江之島/縑倉？

今晚再更新
冇，第一頁有行程可以睇返

支持

食飽搭車去汐留，入咗去panasonic living showroom度行咗陣，其實裡面就係類似ikea咁模擬返日本人D家居，然後點樣用佢D家居電器咁，我仲順便去咗佢個廁所試下D新屎坑

上多幾層其實我係嚟佢個Panasonic 汐留博物館，而家做緊表現への情熱 カンディンスキー、ルオーと色の冒険者たち，大概就係一個畫展，裡面D畫都係Wassily Kandinsky同Georges Rouault唔同時期嘅作品，簡單D講就係表現主義、抽象派嘅畫展再講下兩位嘅生平事跡咁

入場費1000羊，我見到有幾個打工仔揸住個公事包入嚟睇，覺得好驚奇 ，令我諗起閒日喺香港睇展覽多數都係年過50嘅女人揸住年票柴娃娃邊睇邊打牙鉸居多

咁啱見到有個鐵道歷史展室就入去睇下，大概就係因為呢度以前係其中一個火車站，所以就順便展示下D鐵路嘢咁，無咩特別嘢睇

然後好似D打工仔咁坐埋一二角食埋個紅豆包，無咩特別，唔知點解可以賣240羊咁貴

下一站係日本電視台

最大影相位就係大樓外嘅宮崎駿大鐘，定時定候會有報時動作，不過我就無專登去等

影完相喺附近行會見到呢D奇怪嘅人形蜈蚣，for附近嘅人坐，不過感覺上就真係有D詭異，應該會嚇親小朋友

Push

進入大樓，呢個位係電視台大堂，正常員工都會喺呢度出出入入

見到有同事日日返工喺度煲呢套

除咗紀念品店之外應該無特別嘢可以參觀

紀念品店都算幾細，行一陣就行完

再行咗陣Caretta汐留，無咩好睇

呢個商場D聖誕燈都算幾出名，從呢張預備圖睇可以大概想像都D燈到時會有幾悅目

走人搭車去到品川，然後向目的地進發

地圖睇距離目的地都幾遠，好驚行錯

見到指示牌了然後向裡面繼續行

原 美術館

做緊一個人體寫真展覽，咁啱呢位攝影家田原桂一喺6月嘅時候過咗身，所以呢個都可能係佢最後一個展覽。入場費1100羊

我主要諗住都係入嚟參觀美術館本身，所以展品本身都無乜點深究

呢幾張櫈同庭園本身，已經係美術館入面其中一個常設展品

餐廳嘅小花園外有幾件裝置藝術（唔影得），參觀者可以飲下咖啡然後散下步再欣賞下D作品

另外仲有好幾件常設展品唔影得，例如奈良美智嘅my drawing room

上網搵到展品嘅圖片

留名

pish 應該晏少少可以出文

之後向五反田方向行，途經都係D民居同學校咁

散步咁行行咗接近半個鐘

終於見到目的地 － Tokyo Design Centre
網上對於Tokyo Design Centre嘅描述同遊記可以話係近乎冇，會嚟呢度睇下或多或少都係出於好奇。就咁睇就似乎類似香港創新中心咁，一座buiding入面全部都係同設計有關嘅寫字樓

centre係無staff喺櫃枱嘅..

感覺上座嘢都有咁上下耐歷史

外面睇落去真係人哋嘅office嚟

裝修緊..

感覺上呢度返工嘅話，環境都唔錯

實際上每層大概有3個office，都係室內設計、產品設計公司為主，有D舖頭打開晒門口，可以入去好似睇display room咁參觀，有D望落真係office嚟咁我就唔好意思打攪，如果去開五反田都可以上去行個圈。

本來計劃喺五反田度食餐燒肉，因為好似都有幾間幾出名下，不過太早唔餓，於是我直接返咗去訓覺

訓咗2、3個鐘之後落去食個頹飯，好悠閒咁完咗一日

Day 6 完

我都有煲HARUKA套劇

day7需要啲時間得閒先打到 推推

加油💪
明天我出發去日本了

lm

推

小弟聽日去京都玩,前排plan行程無時間寫埋day7 day8,返來會儘快完左佢

Day 7
第七日應該算係比較多設計嘢睇嘅一日 ，起身搭車去六本木，第一站係Tokyo Midtown

之前都有講過咁啱做緊Good Design Award展覽，不過未知有無時間入場

但商場都有其中一D拎過下獎嘅作品展出，呢度就唔一一講

日本D產品設計好吸引
樓主返嚟啦

普通遊客應該唔會去依D博物館了, 冇乜特別, 太浪費時間.

今晚更新少少

今日我都算幾早起身下，D餐廳都係剛剛開門

求其入咗間自稱出名飲西湯嘅早餐

普普通通，但幾貴下

商場外做緊Panasonic 100週年嘅小型展覽，無咩好睇，都係講下自己公司歷史同埋介紹下智能家居咁

跟住有個叫digital vegetables嘅溫室

老實講，唔知做緊乜，純粹掂下啲植物會發下光同聲咁（好似係）

向公園仔行下先，因為目的地好似係呢個方向

好正不過香港唔啱用

到達21_21 DESIGN SIGHT

而家做緊一個叫"野生展"嘅東西，咩展其實都咩所謂啦，主要都係睇個館本身，因為係安藤忠雄大師手筆

一入門口就係紀念品店，幾靚，我都買咗少少嘢

招牌水泥材實建築

已經唔係好記得展品表達D咩

依稀記得呢個係用部ricoh 360 cam，將參觀者同展品連結

呢part就講到底日本人覺得乜嘢係”可愛”，青蛙喺佢哋眼中原來係可愛嘅icon嚟，不過我又唔係咁覺得

另外hello kitty都算係好多人心目中可愛嘅代名詞

其他展品，真係唔太記得做緊咩了

push

打緊
上上個禮拜去咗越南玩
返嚟有D忙
繼續拖

除咗野生展外，隔離仲做緊個叫glass project嘅展覽，免費入場

老老實實，無乜特別

離開21_21，玩呢D有sensor有人經過會郁嘅燈籠

離開後行咗10幾分鐘，終於到重頭戲－－國內新美術館

咁多位巴絲都極力推薦嘅安藤男神展

淨係個館本身已經好好睇

展覽唔俾影相，睇呢個展聲音導航機真係唔可以慳，會有普通話翻譯返安藤忠雄嘅訪問，一定要聽埋先可以更加知道佢D作品背後嘅故事

超多人打卡嘅光之教堂模型，少數俾影相嘅展品，可惜我唔識影相

成個展真係非常精彩，小弟0建築知識都差唔多行咗3個幾鐘，因為裡面人多到痴線，要排住隊咁去睇D展品，但非常值得

睇完已經5點幾，離開食個飯先，食完早餐已經成日冇食嘢

經過見到剛才嘅燈籠都著燈

食咗個炸豬扒飯定食，普普通通1xxx羊埋單。

食完上去六本木MIDTOWN DESIGN HUB

做緊good design award產品設計同建築設計嘅presentation board展示，呢度po一小部分

睇完個天都黑晒，行去六本木之丘嗰邊睇埋今日最後一個點，六本木真係好多嘢睇同好大，我諗下次再去東京都會嚟多1、2日

森美術館 －多啦A夢展

村上隆招牌花花，勁多女埋去影相

隱形人間

個展邀請咗唔同嘅畫家攝影師一齊嚟玩鳩叮噹

水墨風？

fashion嘅嘢真係.....

幾得意

公眾可以參加嘅攝影作品，all about 多啦A夢

有我最鍾意嘅奈良美智 ，搞到多啦美個感覺好不屑

呢兩張道具說明好撚正

兩幅以魔界大冒險做題材嘅畫，好撚正成件事好有型

日本誕生入面大雄隻寵物飛馬，好靚

靜香個bitch喺宇宙小戰爭裡面其中一幕，用另一種畫風呈現，濕晒透視好性感 ，J咗

超巨型好kitsch嘅多啦A夢，一見到呢D粉紅色嘢就諗起Kyary Pamyu Pamyu

其他展品

買咗少少紀念品，幾正

出到去仲有玻璃可以影下六本木嘅夜晚

夜晚返到去餓餓地食咗個pepper lunch，平過香港但塊扒好食好多

Day 7完

Day 8
今日last一日，要首先處理咗行李呢個問題，雖然我淨係一個backpack，不過總不能孭住行一日。

其實嚟之前已經知道特朗普條撚屌訪問日本，所以搞到D車站嘅locker都暫停使用，不過我都照去新宿一轉先睇下有無locker可以放，方便我行程，點知無

咁唯有直接去目的地中野睇睇，點知車站locker無暫停，但係已經爆晒，最後幾經辛苦搵咗成粒鐘先搵到有locker嘅地方。為免之後都搵唔到locker然後要四圍騰嘅關係，最後我決定取消原定行程，直接喺中野hea足全日算數

食完個松屋就去咗毒撚聖地之一嘅中野百老匯行
一間專賣特攝、超人嘅舖頭，真係唔睇開都可以當展覽咁睇

個人認為呢個格局十足十信和
海量嘅美式玩具，我都見到唔少好貨可以買
間間舖頭都係賣毒撚嘢，真係有排尋寶

LM 幫推

感謝你

pish
我係東京返黎冇耐
但行程完全唔同

東京要玩嘅景點太多
計埋近郊嗰啲嘅話年年去都有排玩

nice post

Thanks!

推
今晚或聽晚完左佢

收工pish

人設手稿應有盡有

其實好多鋪頭都係賣類似嘅玩具，日系又有美式嘅又有，不過呢間就應該最撚屌，真正賣懷舊玩具

呢D以前人哋餐廳舖頭做生意嘅鐵牌都有價有市，如果香港D日本餐廳買返幾塊做裝飾都真係幾正幾有味道

睇中呢件，但連碌卡我都唔夠limit找數

退而求次買架飛機的話都係非一般價錢

遇到初音展，好奇怪，唔俾影門口但可以影展品

好多宮崎駿系列嘢，全部都唔平

李小龍玩具見到真係唔出奇，之前睇文化博物館個李小龍展都有講到當年用李小龍形象做嘅玩具真係瘋魔全球 ，不過估唔到呢度會見到成龍閃卡 ，難怪訪問親咩外國明星最想同邊個香港藝人合作D人都會答成龍啦

Lm

pish到有新讀者先繼續出

繼續繼續

其實差一篇就完

pish
轉頭出埋

村上隆咖啡店，食物一定唔係重點，有興趣不妨買下佢嘅產品

我淨係影下相打下卡就算了

杯mocha認真麻麻

招牌笑哈哈花花，聽講彩色特別貴，所以俾黑白色我（9up）

真係想搵乜野都有，各種特別版本嘅suica，比卡超fans應該要買張啦

大量up唔出係乜嘅模型

行呢座嘢真係行咗我接近全日，行到想坐就落機舖打陣機又得，入夜再行埋商店街，跟住再行吓全個旅程都冇機會行嘅唐吉訶德（呢間分店都算大，而且無乜人幾好行）

準備離開中野前往機場

行李就係lock喺呢座嘢度，locker數目非常多

到機場尚有時間又肚餓，食碗濕鳩拉麵，圓滿整個行程

全程完，多謝收睇

PISH

中野d 毒撚野咁貴 係咪可以skip

好多抵玩2手野其實

勁

巴打我想問個叫法係咪指個件牛或餐牌就切一塊肉俾你燒?
一塊就=餐牌個價錢?可唔可以串嘴到每款叫一塊?

上年戇居,去咗食附近間KFC,因為主菜係附近間SOD VR
今年再去,仲有幾日出發,呢間係我目標之一

如果無記錯就 一塊=個牌價錢
可以款款一塊呀

pish
今個禮拜有時間既話會分享一下前排同屋企人去京都嘅超hea遊記

中野 我都係行行下去左打機
Btw 好似地底間雪糕好似有d名氣

好難唔打陣機先
一口氣行晒有啲難度

冇留意有雪糕

９層雪糕，中野行半日夠唔夠時間，
打算專攻百老

我諗夠
地方唔算大